# งานวิจัยนำเสนอมิติใหม่แห่งการยืนยันตัวตนผ่านรูปแบบของการขับรถของแต่ละคน#
ในอีกไม่กี่ปีข้างหน้ารถยนต์อาจมีระบบการยืนยันตัวและตรวจสอบผู้ขับขี่ได้อย่างมีประสิทธิภาพหลังนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันและมหาวิทยาลัยแคลิฟอร์เนียโชว์งานวิจัยระบบที่สามารถตรวจพิสูจน์ตัวตนของผู้ขับขี่ได้จากพฤติกรรมการขับรถระบบจะรวบรวมพฤติกรรมการขับรถทั้งหมด
ไม่ว่าจะเป็นการเหยียบคันเร่งการเหยียบเบรกหรือแม้แต่การควบคุมพวงมาลัยผ่านระบบของรถก่อนจะนำไปวิเคราะห์และแยกแยะตัวตนของผู้ขับโดยนักวิจัยระบุว่าจากที่เคยทดสอบมาอัลกอริทึมสามารถแยกแยะคนขับได้ถูกต้องถึงโดยใช้เวลารวบรวมข้อมูลจากการขับรถเพียงนาทีเท่านั้นเฉพาะการเบรกก็สามารถแยกแยะคนขับได้ถูกต้องถึงเข้าไปแล้วระบบยืนยันผู้ขับขี่เช่นนี้
อาจช่วยให้รถยนต์รับรู้ว่าได้ว่ารถถูกขโมยสามารถตรวจสอบได้ว่าคนขับมีความพร้อมในการขับรถมากน้อยแค่ไหนหากเกิดอุบัติเหตุรวมไปถึงทำให้บริษัทประกันหรือบริษัทเช่ารถสามารถตรวจสอบได้ว่าผู้ขับขี่ละเมิดข้อตกลงเรื่องคนขับหรือไม่แต่ก็นำมาซึ่งคำถามถึงความปลอดภัยในข้อมูลส่วนบุคคลเช่นกันที่มา
Machine Learning Controller Area Network CAN Wired 